{
    "question": "Tulislah perbedaan kegiatan ekonomi masyarakat yang tinggal di daerah dataran    tinggi dan pantai!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perbedaan kegiatan ekonomi\u00a0di\u00a0dataran tinggi dan pantai\u00a0adalah sebagai berikut. Di\u00a0dataran tinggi,\u00a0kegiatan\u00a0perekonomiannya berpusat di sektor pertanian dan perkebunan.</p><p></p><p>Sementara di\u00a0daerah pantai, berpusat di sektor perikanan dan kelautan</p><p></p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kegiatan ekonomi masyarakat dataran tinggi rata rata menjadi petani di sawah ataupun di kebun karena tempatnya yang sejuk dan tanahnya yang subur sangt tepat untuk dijadikan lahan perkebunan atau pertanian sedangkan daerah dataran pantai rata rata bekerja sebagai nelayan karena kondisinya yang dekat dengan pantai masyarakat memanfaatkan hasil lautnya untuk memenuhi kebutuhan .</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-4-fasilitas-sejarah-yang-ada-di-jakarta-177",
            "question": "Tuliskan 4 fasilitas sejarah yang ada di jakarta\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>jawaban:</p><p>1. Museum Gajah</p><p>2. Kawasan Kota Tua</p><p>3. Museum Kebangkitan Nasional</p><p>4. Museum Fatahillah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klau slh</p><p>smoga membantu^_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegiatan-menyalurkan-barang-hasil-produksi-dari-produsen-ke-konsu-354",
            "question": "kegiatan menyalurkan barang hasil produksi dari produsen ke konsumen disebut a.produksi b.distribusi c.konsumsi d.distributor\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.distribusi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>distribusi merupakan kegiatan penyaluran barang, dan pelaku distribusi adalah distributor.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "13-zat-cair-yang-massanya-5-kg-dipanaskan-dari-suhu-20c-hingga-696",
            "question": "13 Zat cair yang massanya 5 kg dipanaskan dari suhu 20\u00b0C hingga 70\u00b0C. Panas yang dibutuhkan    pada pemanasan tersebut adalah 2 x 10 J. Kalor jenis zat tersebut adalah\r\n0Y1\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>E=m x c x delta t</p><p>2\u00d710^5=5 x c x 50</p><p>2x10 5^x=250c</p><p>c=800</p><p></p><p>m=5kg </p><p>delta t=70-20\u00f750</p><p>E=2 x10 ^5 J</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>jangan lupa follow plisss...(-_-)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membaca-dan-mempelajari-alquran-adalah-makna-dari-284",
            "question": "Membaca dan mempelajari Alquran adalah makna dari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>fardu kifayah ...................</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tadarus Alquran..........</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "abu-bakar-membentuk-pasukan-untuk-menyerang-pasukan-romawi-sebany-497",
            "question": "Abu Bakar membentuk pasukan untuk menyerang pasukan Romawi sebanyak a 2 pasukan B3 pasukan C4 pasukan D5 pasukan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. pasukan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>menurut aku c. maaf klu salah hehe </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-bak-mandi-berbentuk-kubus-dengan-ukuran-panjang-rusuknya-8-dm-685",
            "question": "1. Bak mandi berbentuk kubus dengan ukuran panjang rusuknya 8 dm. Bak mandi tersebut telah terisi air setengahnya. Berapa liter air yang dibutuhkan untuk mengisi hingga penuh bak mandi tersebut?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>diket = r = 8 dm</p><p>volume = s x s x s </p><p>  = 8 x 8 x 8 = 512 dm\u00b3</p><p>yg harus d isi lg = \u00bd x 512 = 256 dm\u00b3 = 356 l</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ali-bin-abi-thalib-merupakan-sahabat-yang-terkenal-dengan-keberan-586",
            "question": "Ali bin Abi Thalib merupakan sahabat yang terkenal dengan keberaniannya di medan perang, sehingga beliau mendapat julukan \u2026.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>karmallahu wajhah</p><p></p><p>semoga membantu yah... :)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setelah-rasullah-saw-wafat-banyak-bermunculan-golongan-yang-murta-588",
            "question": "Setelah rasullah saw wafat banyak bermunculan golongan yang murtad arti murtad adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>keluar dari islam </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap klo slh</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>keluar dari islam</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>smg membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pekerjaan-merupakan-salah-satu-bentuk-kegiatan-ekonomikegiatan-e-947",
            "question": "pekerjaan merupakan salah satu bentuk kegiatan ekonomi.kegiatan ekonomi adalah semua kegiatan yang di lakukan oleh manusia untuk memenuhin kehidupan nya sebutkan dan jelaskan pengertian dari 2 ekonomi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban</strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p>ekonomi ekonomi adalah salah satu cabang ilmu yang mempelajari perilaku dan tindakan manusia untuk memenuhi kebutuhan hidup nya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perang-ponorogo-perang-aceh-perang-padri-di-sumbar-apa-arti-peran-789",
            "question": "Perang ponorogo\r\nperang aceh\r\nperang padri di sumbar\r\napa arti perang\r\n\r\ntolong bantu kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pertanyaan ; Jawaban ; Penjelasan :</p><p>\u25b6\ufe0f Jelaskan pengertian Perang ponorogo</p><p>\u25b6\ufe0f Jelaskan Pengertian Perang aceh</p><p>\u25b6\ufe0f Jelaskan Pengertian Perang padri di sumbar</p><p>\u25b6\ufe0f Jelaskan pengertian arti perang</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p>\u21aa\ufe0f Perang Ponorogo adalah perang besar dan berlangsung selama lima tahun ( 1825-1830 ) di Pulau Jawa, Hindia Belanda ( sekarang Indonesia ). Perang ini merupakan salah satu pertempuran terbesar yang pernah dialami oleh Belanda selama masa pendudukannya di Nusantara \u21a9\ufe0f</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p>\u21aa\ufe0f Perang Aceh adalah perang Kesultanan Aceh melawan Belanda dimulai pada 1873 hingga 1904. Kesultanan Aceh menyerah pada Januari 1904, tapi perlawanan rakyat Aceh dengan perang gerilya terus berlanjut. Pada tanggal 26 Maret 1873 Belanda menyatakan perang kepada Aceh, dan mulai melepaskan tembakan meriam ke daratan Aceh dari kapal perang Citadel van Antwerpen \u21a9\ufe0f</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p>\u21aa\ufe0f Perang Padri adalah peperangan yang berlangsung di Sumatra Barat dan sekitarnya terutama di kawasan Kerajaan Pagaruyung dari tahun 1803 hingga 1838. Perang ini merupakan peperangan yang pada awalnya akibat pertentangan dalam masalah agama sebelum berubah menjadi peperangan melawan penjajahan \u21a9\ufe0f</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p>\u21aa\ufe0fPerang adalah suatu peristiwa yang akan mewarnai sejarah kehidupan dan peradaban manusia di muka bumi ini. Peristiwa perang biasanya terjadi dengan alasan adanya perselisihan antara dua belah pihak yang tidak mau mengalah terhadap suatu kepentingan\u21a9\ufe0f</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p></p><p>#SemogaBermanfaat</p><p>#MaapKalauSalah</p><p>#BelajarBersamaBrainly</p><p></p><p>\u25cf\u25ac\u25ac\u0e51\u06e9\u06e9\u0e51\u25ac\u25ac\u25cf</p><p>arzamperdanalubis</p><p>\u25cf\u25ac\u25ac\u0e51\u06e9\u06e9\u0e51\u25ac\u25ac\u25cf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}